與《香港人權與民主法案》相近的過去成功例子 - 美國及國際社會制裁南非

最後民主勝利，南非白人政府投降，開放黑人總統投票權，黑人可以第一次公投選總統-選出曼德拉。

要先了解背景 - 南非種族隔離政策

發貼原因係俾大家吸收前人成功先例攞經驗， 唔洗撞板。